Прочие.

- **sorted()** 

Для сортировки по возрастанию достаточно вызвать функцию сортировки Python `sorted()`, которая вернёт новый отсортированный список. **sorted(''.split(), key = str.lower, reverse=True)

- Модуль [operator](https://docs.python.org/3/library/operator.html#module-operator) содержит функции `itemgetter()`, `attrgetter()` и, начиная с Python 2.6, `methodcaller()`. С ними всё ещё проще:

```python
>>> sorted(student_tuples, key=itemgetter(2))
[('dave', 'B', 10), ('jane', 'B', 12), ('john', 'A', 15)]
```

- Булевы операторы ( True, False)

  x = 1>2  => False 

  Следующие значения автоматически вычисляются как равные **False**:

   `None`, `0`, `0.0`, пустая строчка. 

- Приоритеты: **not**, **and**,**or**. Идет дождь и (холодно или ветрено).

- `is` Проверяет ссылаются ли две переменные на один объект в памяти (Кроме списков)

  x = y = 3            x is y => True

- [(k, v) **for k, v in some_dict.items() if in v >= 1000**] Конекст жирным.

  **Контекст** указывает, какие элементы списка необходимо взять. Выражение описывает способ модификации элементов перед добавлением рузельтата в список.

- sum() - сумма. `sum(x*x for x in range (10))` сумма квадратов в диапозоне 10. Возвращает int.
